意大利新任右翼內政部長：首要任務將近50萬非法移民送回家

意大利候任總理孔特（Giuseppe Conte）新內閣周五（6月1日）正式宣誓就任，並由極右翼聯盟黨（League）領袖薩爾維尼（Matteo Salvini）擔任內政部長。

薩爾維尼上任後表示，政府首要任務之一將是修改意大利的移民政策，將近50萬非法移民送回家。

薩爾維尼周五表示，意大利會為好人開門，而那此到來意大利製造混亂的人則會得到單程票。他強調，政府會將採取更嚴厲措施，將這班人送回家。

他提議將接待非法移民的中心改為拘留所，並將用在他們身上的資金，改為用於大規模驅逐上。

移民專家認為他的想法不切實際，因為意大利沒有資源或修改法律的靈活性，去推行大規模驅逐。專家估計，當局驅逐每名移民需用3000歐元成本，而驅逐50萬名移民將耗資約15億歐羅。

人道主義團體則對薩爾維尼的講話感到震驚，擔心尋求庇護的移民和難民的權利將被削弱，並批評這是民粹主義。

人道主義團體我屌你老母

Italeave

問番 Angela Merkel 攞

直接送佢地返天國重好。

法西斯好波

侵侵幾時送走美國d非法支那移民同共諜